\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{url}
% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
%\AtBeginDocument{\recomputelengths}                     % required when changes are made to page layout lengths


% personal data
\firstname{Jonathan Andreas}
\familyname{Willnow}
\address{Zum Hohen Ufer 14}{53721 Siegburg}    % optional, remove the line if not wanted
\mobile{ +49 1575 2830648}                    % optional, remove the line if not wanted
\email{jona.willnow@hotmail.de}                      % optional, remove the line if not wanted
\homepage{github.com/JonathanWillnow}
  % optional, remove the line if not wanted
%\extrainfo{\url{http://markliu.me}} % optional, remove the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography; only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother

%\nopagenumbers{}                             % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\section{Universitäre Ausbildung}
\cventry{2016--2017}{Duales Studium Wirtschaftsinformatik}{DHBW Mosbach in 
Kooperation mit NEXUS / switspot, {\small Ohne Abschluss beendet}}{Mosbach, Neckarsulm}{}{} 

\cventry{2017--2020}{B.Sc. in European Economic Studies}{Otto-Friedrich-Universität Bamberg}{Bamberg}{}{}
\cvline{}{\small Thesis: Nicht-Banken und ihre Rolle im Finanzsystem - 
Überblick, Eigenschaften und Regulierung, Prof. Dr. Christian R. Proaño, Note: 1.0, Bachelor Abschlussnote: 1.7}

\cventry{2019--2020}{Auslandsjahr}{Cracow University of Economics}{Krakau, Polen}{}{}  % 
\cventry{2020--2023}{M.Sc. in Economics}{Rheinische-Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn}{Bonn}{}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cvline{}{\small Thesis: A Continuous Approach to Rating Transition Matrices, Prof. Dr. Hendrik Hakenes \& Marvin Zorn, Note: 1.0, Master Abschlussnote: 1.4}




\section{Berufserfahrung}

\cventry{08/2016--07/2017}{Duales Studium SAP HCM Entwicklung}{NEXUS / switspot}{Neckarsulm}{}{
Full Stack Development mit ABAP und SAP UI5 zur Erstellung von HCM-Lösungen für mittelständische deutsche Unternehmen. Paralleles Erlernen von Java mit kleinen Projekten.}

%\cventry{08/2018--06/2019}{HiWi in Fachabteilung / Verkauf}{Decathlon Bamberg}{Bamberg}{}{
%Aufgaben umfassten Verkaufsstrategie, Kundenmanagement
%und Lagermanagement für die Fahrradabteilung sowie Aushilfe an der Information
%}

\cventry{02/2021--10/2021}{Werkstudent Controlling}{Fraunhofer IAIS}{Sankt Augustin}{}{
Werkstudent im Controlling -  Monitoring, Analyse sowie Kostenabschätzung, Begleitung und Qualitätssicherung von Projekten und Abteilungen.
}
\cventry{09/2021--04/2022}{Werkstudent Data Science}{candidate select GmbH}{Köln}{}{
Verbesserung und Aktualisierung der Produkte, Webscraping mit Computing Cluster, Datenaufbereitung, Datenanalysen, Webentwicklung sowie Mitarbeit an der unternehmenseigenen REST-API.
}
\cventry{04/2022--08/2022}{Praktikum Financial Services Capital Markets}{Deloitte Consulting}{Köln}{}{Praktikum im Bereich Financial Services / Capital Markets. Agiles Projekt für eine SAP-Implementierung für eine große deutsche Bank (Datenbeladung SAP FDSP und SAP FPSL). Des Weiteren Prototyping/Weiterentwicklung verschiedener Tableau- und Excel-Dashboards.
}
\cventry{08/2022--06/2023}{Praktikum Rating Methodologies}{Deutsche Bank}{Bonn}{}{Quantitative Aufgaben zum Thema Kreditrisiko: Erstellen von Risikoanalysen für Kreditportfolien, Makroanalysen, Reportings, Erweiterung/Entwicklung der Python libraries, Automatisierung von Prozessen, Tools für das Kreditrisiko, Mitarbeit am PD Backtesting Framework, etc. Von 01/23 an zusätzlich Anfertigung der Masterarbeit mit Titel "A Continuous Approach towards Rating Transition Matrices - Analysis and Comparison" in Kooperation mit der Universität Bonn.
}

\cventry{seit 08/2023}{Portfolio Risk Specialist ESG}{Deutsche Bank}{Bonn}{}{Schwerpunkt ESG bezogen auf "Real Estate": Erstellung, Validierung und Weiterentwicklung von Modellen zur Berechnung von KPI´s wie finanzierten Emissionen, Gebäudeeffizienz sowie  erwarteter Schäden durch Extremwetterereignisse für das gesamte Portfolio. Stresstesting des Portfolios unter verschiedenen Szenarien für physische und transitorische Klimarisiken sowie Analysen des Portfolios nach Extremwetterereignissen. Erstellung regelmäßiger interner und externer Reports (z.B.: EBA Pillar 3) sowie interne und aufsichtliche AdHoc Analysen zu Portfolio Entwicklung, ESG Risiken und Business Anfragen. Weiterentwicklung der internen Python Toolbox und Analysen für Business / Treasury bzgl. neuer nachhaltiger Finanzierungslösungen für Privatkunden.
}

\newpage
\section{Fähigkeiten, Sprachen und Interessen}
\subsection{Fähigkeiten}
\cvline{Sehr Gut:}{Risikomanagement (Kredit- und ESG), Sustainable Finance und Finanzwesen, Datenanalyse, SAS, Python, Dash, git, Unix Shell und MS Office}
\cvline{Fortg.:}{Ökonometrie, QGIS, R, AWS (S3, DynamoDB, EC2), REST-API, DevOps, HTML und Webdesign sowie LaTeX, Nachhaltige Finanzprodukte im Bereich "Real Estate"}


\subsection{Sprachen}
\cvline{}{Englisch (TOEFL iBT C1) und Grundkenntnisse in Französisch}

\subsection{Interessen}
\cvline{}{Ausgeprägtes Interesse für Wirtschaft und Politik, Programmieren (insb. Python) und KI (RAG´s), Finanz- und Kapitalmärkte, Energetische Sanierungen, Banking, Statistik, Gitarrespielen und -bauen, Computerspiele, Fahrradfahren und Laufen}


\section{Ausgewählte Projekte sowie relevante belegte Kurse}

\subsection{Persönliche / Universitäre Projekte}
\cventry{2020--2020}{Stockpicking Template}{Trading Template, erstes persönliches Nebenprojekt (pausiert)}{\url{https://github.com/JonathanWillnow/StockpickingTemplate}}{}{}
\cventry{2021}{Microeconometrics (OSE)}{Replication of Dreher et al. (2021): Aid, China, and Growth: Evidence from a New Global Development Finance Dataset}{\url{https://github.com/JonathanWillnow/ose-data-science-course-project-JonathanWillnow}}{}{}

\cventry{2021}{Computational Statistics}{Partitioning and Hierachical Clustering and their Validation}{\url{https://github.com/JonathanWillnow/CompuStatsClustering}}{}{}

\cventry{2021--2022}{Research Module Statistics and Econometrics}{Basis Choice for Scalar-on-Function Regression with Applications to Near-Infrared Spectroscopy}{\url{https://github.com/JonathanWillnow/Basis_Choice_FLR} (Functional Data Analysis (FDA))}{}{}

\cventry{2021--heute}{besteaktien.net}{Persönliches Nebenprojekt zusammen mit Felix von BestCapitalInvest (Ich betreue nur die Website). Website mit Screenings und Dashboard (Web Development, Data Mining/Scraping, Data Visualization, AWS EC2)}{\url{https://besteaktien.net}}{}{}

\subsection{Belegte relevante Kurse}
\cvline{Data Science}{Microeconometrics (OSE Data Science), Computational Statistics, Effective Programming for Economists}
\cvline{Banking / Risk}{Banking and Securitization, Houshold Finance, Financial Stability, Applied Corporate Finance, Credit Institution Management }
\cvline{Statistik}{Econometrics, Computational Statistics, Research Module Functional Data Analysis(FDA)}



\end{document}